26歲，60萬資產，迷惘過迷惘高達

得HD學歷，月入21-25k

諗緊應該唔應該讀埋個degree 佢好？
定係利用舊錢同時間去搞下小生意or投資

諗咗好耐都唔知點做好

Ching做邊行?

Civil engineering

60萬已經多過9成連登仔，有乜好迷惘

留返啲錢炒樓好過，讀黎都唔會幫你搵多幾多錢。

讀返個學位基本野依個年代

呢啲錢係我由讀書返pt 儲到依家，算係血汗錢嚟

最主要我諗緊用25萬去讀大學定搞下小生意好

舊錢好細，無資格入場炒

如果你係支那人，我會叫你辭職去做小生意；

如果你係日本人，我會叫你進修，因為只有知識永遠不會跌價；

但你如果係香港人的話，我會叫你 "Why not both?"

我都明嘅，依家degree 都係入場券

其實我又唔係好鍾意呢科，讀完再Master轉Major?

讀個pt degree洗底，加人工時方便塞住hr把口

土生土長香港人

而家個位好尷尬，母親的抉擇

同你差唔多
唔知有咩好做

讀, PT 1年半讀完 好快過

我十二年前都遇到你而家呢個選擇

返緊政府contracted post ，加人工都係跟point

Thei要3年

你點揀？

好感動，終於有貼地啲嘅討論

唔係下下fg 30-50k

資產歲數同樓豬你一樣， ou Bachelor畢業 , 月入多你10k 左右 唸緊d 錢點增值

Btw 樓豬可考慮係ou DL 選degree , 唔係好貴

3x k月入好好了

我嗰科得thei, rmit, 珠海

我當年26歲其實想進修，亦拒絕左某d搞生意既合作建議；

但天意弄人，唔小心搞大左女朋友個肚
唯有保持原狀，希望俾個穩定d既環境兩母子。

而家好想當年無放棄讀書

建議讀個pt degree

你既工種要升上去要唔要degree先?
唔要既話留舊錢係身好過。

你計下條數，讀書後升到咩grade, 個grade依家多幾錢人工，咁就可以計下回本期，自己年紀係呢個回本期下有無著數…

讀中土木已經算少煩惱，唔考牌degree可以慳返，專心考入政府，儲錢買樓，unun 腳跳pt好過啦

你果個咩科,做多3年野,無人會睇你咩大學,只知有冇呢張紙
有PT 就讀PT

讀個degree ，然後繼續儲錢買樓

23歲，都係60萬資產，打算買股 買金

讀書唔可以下下講回報， 我覺得讀個degree係對自己一個交代亦都係人生其中一個必須既achievement

巴打好犀利 知道全部連登仔資產
介唔介意話我聽媽咪麵身家有幾多

Cta?
考番正莊唔大貪拎max point都夠生活

講真
出嚟做左一段時間 個大學學位如果係同專科有關補返都OK
如果對Career冇乜幫助純為咗興趣就無謂
不過其實你算有好多錢
唔使擔心加油~

呢樣係呢個世代洗左你腦，雖然我都讀左

咁我自己覺得讀書從來係為興趣添
睇樓主自己點諗喇…
有時讀書識到既人脈都好有用，呢d又係另一樣野

唔讀，等多幾年舊錢再多少少適當時機就比首期買樓，時間過左冇舊錢係手就做唔到任何野，我當年都係咁

Yes
Maximum pt 得46k, 唔多夠

如果考牌就需要degree

30出頭讀緊垃圾top up bse
27歲果時讀pt hd讀4年，返夜校返到麻木
而家搵緊26k 咪仲垃圾

幾年前，我識個女仔畢業做護士，儲幾年錢，同幾個同學，每人出幾十萬開化驗中心，頭幾個月食白果，欠人百幾萬，晚晚失眠，跟住生意多到做唔哂，係咁請人，而家已經有樓

識人好過識字 有好既人脈就算新工要求有degree，你得HD但識人有時機會反而仲大

呢度啲人實叫你買股票

我覺得讀書都係為知識嘅
但我揀呢一科就真係純粹向錢看

9成你又誇張左
去一轉財經台你會發現好多有錢人
再去多轉上班台會發現大把人多過30k
跟住你就明自己有幾廢

讀, 你冇講開支，唔知你左cut右cut 可唔可以靠收入交到學費，但其實pt degree 唔駛60萬，而且學費唔係一野要你比晒架

香港地六十萬做生意有啲難度，承受個種壓力唔係同打工一樣，倒不如儲多幾年結婚同老公或老婆買樓好過

真
講到讀書好易咁 辛苦過番工n倍

唔好咁迷信學歷
有60萬儲多小小買樓好過

讀書啦 大地人28 29先畢業
有心唔怕遲 加油

你有無信心同野心考上去先?

我追左post, civil果邊都唔係易考牌，我識果d 30前考到既都係叻仔，識人份人十下十下，攞埋master 但考左好多年都考唔到

如果我係你，老西都讀上去同考正莊，最好考左正莊先讀，唔洗自己俾錢。

讀，仲後生

幾年前DSE畢業(20分)之後就無再讀上去 而家想搵個pt degree讀下 係咪一定要有hd/asso先讀得？

每個月可以儲到10-15k

我覺得要睇下你工作對學歷要求高唔高
其次係讀書要幾錢
樓主如果有拍拖又要預埋錢將來結婚，可能60萬就未必夠
Btw 26歲儲到60萬好叻仔

應該讀degree轉行
呢一行冇前途 比狗做

唔一定
工作經驗都睇 好似係

有後悔？

你知唔知好多有degree既 入唔到政府 係出面做到SE就冇得再升

人工都係差唔多45k呢啲數

你身在福中不知福

我同你差唔多，我都係做civil。我都有讀PT degree, 但要小心選擇 好多讀完都無用，我之前都諗讀唔讀埋個Master，但而家放棄左

利申 30歲做sub 仔

依個時間仲做生意投資?
有錢KEEP住先
直到戰爭完結後
先將所有錢先拎去做生意投資, 先可以發到圍

多過我
搵1樣 但得6k

其實可以又結婚又讀書，但唔夠膽

男人30歲先係岩岩開始學野既時候

46k ai啦

咁個問題同60萬資產冇關喎
你就咁直接將本來儲既錢要黎交學費已經balance 到

讀咗會唔會幫到你升職同搵工先?
唔會既就儲多D當首期啦

BTW,你做civil engine依排易唔易俾人炒?

All in AMZM 乜都唔理

師兄介唔介意講下自己做邊樣
RSS?
AE?

如果係RSS做ws就可以唔洗諗前景，隔幾年要續一次，比人狗咁撚

唔打算入政府? 份工同學歷冇關，就唔洗讀

相關嘅，只係我唔鍾意呢科姐

其實真係唔算多錢，都只係生存階層

樓主想讀邊間大學？

好似我

人各有志, 如果你真係對建築業有興趣, 打算長遠發展就一定讀埋Degree even Master都是必需,
但如果你話其實自己做左幾年 好想轉行 唔想再做咁咪諗下搞生意
人一世物一世, 有時唔試唔會知成唔成功, 襯仲後生咪搏下,
反正幾時都有工可以打 但創業既機會唔係成日有
(利申: 9up, 曾經builder佬已辭)

知識唔會跌價

真心唔覺得自己勁，應該算係廢嘅一群

差d以為自己出post

趁後生丈支持，再過幾年有家庭就更加無資格諗。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

呢句日本名言

人地用經濟泡沫大爆破呢個慘痛經驗，總結出來供120年樓

另外你係咪真係有心讀都係重點
如果你都只係想補張紙 咁都係計讀完人工加幅有幾多

如果認真讀 搵個好少少既course 學左既野你自己既 堅有用架

閒閒地都買幾球啦

我仲廢過你，30歲得30萬

攞埋60過台灣，讀書又好點都好。香港市無得救

完全唔敢拍拖，唔想害人

讀degree 再轉Master？

知識係會跌價。
法例改變，科技新左，新理論出現…呢d因素都會令知識跌價，所以要keep住update自己，唔好同時代脫節，唔好做死廢老。

Sorry, 我資歷尚淺，未係好知市場環境
我都明白係呢個時勢，我已經算好好彩

巴打介唔介意透露讀邊間？

咁又唔好咁諗
讀書要10萬？

我當年掛住讀書，搞到分咗手
揀咗同你相反嘅路

利申 : 有後悔

hold到2023 先，2020~2022 動盪都不得了，再唔係買晒實體黃金

More

如果揀做生意600,000就有關係

讀書可以
做生意就再儲下錢先，反正呢排市道麻麻

26歲得1m資產
買部switch都無左一筆

我都睇得好舒服
唔撚使懷疑人生

46k都嫌少

Cta

我同你各走一個選擇既極端，各自都有後悔。

我麻麻哋政府
雖然身邊啲朋友好提子我

如果讀就應該thei

26你生意失敗都仲可以reboot, 到30打後兩老又老, 又要諗結婚生仔就唔會有膽take risk做生意

講真，做生意來講，我覺得60w起動資金唔係好夠。

小生意，美國佬一定鬥氣撤走中國既工廠，但唯利主義下佢地唔會搬番美國，打開地圖菲律賓，印尼，越南 都有機會，如果計生產力同技術較接近中國既話，應該最終簡越南。建議你去越南做生意。

讀thei 好呀，如果我果陣有 我都會報

讀書可以去借SFO錢，唔使自己比住

如果我下定決心讀，就一定會認真讀

25歲仲做緊廢青
一事無成

About 250k

Engine/CS program上HKIE睇有冇認可先報是常識吧？

連登仔fg 50k
廿歲已經過千萬身家

柒撚左啦

以前我覺得15k已經夠生活，但依家....
始終人嘅貪婪係無窮無盡

係 仲未計而家環境艱難
好多做consultant contractor既已經被凍薪 減人工 甚至被炒

工程末日了 各大公司炒人 減薪

hd仔講咩前途，8大唔收，讀個top up都係冇前途，入政府係最有前途了

我諗起我儲到第一個100k嘅時候
嗰種興奮真係非筆墨所能夠形容

上少d連登啦你26歲，人生先啱啱起步咋

我之前都有類似問題
但我做錯選擇，拎左十幾萬去左n個國家旅行
因為唔想留響hk, 但得少少錢 又唔知拎d 錢黎做咩9...
比多次我擇，我會拎黎學一門好專門既手藝
之後去台灣做生意
利申：垃圾8大畢業，對打工冇興趣，所以唔想再讀MA

25歲 0 收入 hi

RSS啦 肯撚定

好多謝名位巴絲認真留言，幫助我呢個迷途小羔羊

真心幾感動

投資啦𨳒，60萬十年加saving 變六百萬啦

我都係咁既情況，26歲儲到300K, 跟住呢幾年瘋狂去旅行，到而家30歲 仲係得300K

打算報邊間？

60萬想做咩生意

慳番執骨罷啦

我同你差唔多，依家好後悔當時無讀書，有讀既話轉工選擇多好多

夠哂貼地樓主我欣賞你加油！

Online retailing maybe
淨係揀到啲入門檻低

你自己都冇做過相關嘅嘢先唔好畀人老點六十萬都冇埋

做工程真係好

若要生活好請勿讀civil

真咩
我隔離個同事考左兩次都唔得

冇你想像得咁好

依家唔想洗錢
要儲夠200萬就走人去TW
所以就開始學整甜品
投資移民過去搞小生意

26歲儲到60萬好叻仔啦

考左兩次都唔得，應該冇運行了，上面唔睇佢

讀晒佢
唔係為張cert
為識人 大學有咩比賽就玩晒佢 做得好隨時一炮成名

師兄點知？

讀啦,HD畢業之後,我都係26/7歲讀 pt degree, 即使讀完冇即時作用,但長遠D諗,裝備好自己投資落自己度永遠唔會蝕錢,當你十年後你有家庭壓力,記憶又差左,學費貴左,想讀返都難

過咗幾年非人生活

上班台同財經台唔多唔少都吹多少少，

吹嚟做咩

我it hd 無做programmer
去hea做打雜
正常洗錢依家先得廿萬比你大兩歲

睇時事得知

Saving冇變已經好勁
姐係呢4年月月清
我唔去旅行都已經接近月月清

你讀degree 果幾年仲大獲

個人覺得讀書辛苦過做嘢好多

連登仔鬥吹水大會 你唔係未聽過嗎

Pt degree 真係純讀

快d儲夠錢 移民

之前搵21K 一個，試過跌過落去得返100K, 近兩年轉左工先上返來

咁撚牛b-.-

搵存在感？

唔係話香港無呢啲人
係班賤種一講咩都衝出黎認叻 無野好討論
事實係香港大部分人都under 20K

係呀，所以依家要諗清楚

9成係誇左，7-8成啦

但係吹水大會你都好信

如果你月供一萬幾千etf/reits/收息股會冇人理你

係

其實儲錢有好多因素
家用比幾多 自己洗幾多 賺幾多 有冇外快

文宣要人呀！光復咗香港未呀？係咪想幾年後入集中營呀？共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (3)

樓主借個位黎置頂可以嗎

讀degree之後chartered
條路其實好明確，有咩迷惘？

尤其人大左，學習能力會下降

讀一定好過唔讀

唔係咁容易呀葉師傅

家用比好多?

車位lor

你有咩地方洗咁多

歲數夠大可以直接報mature student
重細又想全職讀嘅可以直接用當年DSE成績報jupas
只要冇combine cert多數都冇年期限制

遲出黎做野
搵得少又無bonus

去旅行一年去5-6次，錢倒水咁去，之前仲要搵得21K買下game, 買下玩具，出街食下飯都無晒

唔好再講咩50k fg睇到好煩，好冇營養

麵神有心要賺錢要幾多賺幾多

拎哂去買樓 之後做租租

玄學野？

讀書要考試有標準
做野你上司覺得你ok就ok
最多咪無人工無花紅
嚴重咪炒人換過份工
讀書唔合格有一次補考？

年少無知，我都係月月清

你諗清楚讀完有咩用
問清楚而家升職多唔多睇degree先讀
唔好有理無理讀左先
食4年屎唔講得笑

買樓收租 打hea工 人生已完

60萬點買樓呀清

讀書用嘅時間同心機多好多

有諗過

九成六百萬樓好似都過唔到壓測

巴打你好似未ready 喎....
你仍然覺得讀書辛苦d...

不如繼續做多一兩年野先?

中位數先好似18k左右

放租好似要做4成

因為一萬幾千真係唔多嘛

條數唔準架

自己搞生意既唔計
逃稅既唔計 (dc9 紅van狗， etc)
炒股炒樓收租既又唔計

一樣不過都好過無啦，依家每月儲7成人工，希望快啲追返

大部份香港人Under $20K？幾歲先？你認真定搞笑？

仲未下定決心

但唔可以等多一兩年，始終年紀開始大，腦退化

60萬all in股票一年後揀樓。

咁60k

而家搵38K, 扣埋比家用一個月儲15K

巴打做邊行搵到咁多

就32歲
岩岩先讀完degree
行都未入
5萬都冇
老豆就退休
得個買左既30年公屋樓同大陸一塊地仔

咁我點
tell me please?

巴打我處境同你差唔多，都係月入 20k,有50萬， 不過無諗過搞小生意。點解你會想搞小生意既

投資

兩個字 : 貪婪

想睇下自己爬到有幾高，高處嘅光景係點

連登fg 50k 年薪都60萬啦

Civil 做Sub 仔

大陸塊地 起間屋收下租，一係就賣比人一了百了

唔貪...
儲到咁上下資金既人都會諗過(不過...600k其實可以做既野唔多，你有絕世獨門好橋可以試下)

然後
一半人放棄
剩低一半失敗
再剩低一半守緊
再再剩低一半打個和
剩低就係十個有一個既成功例子

睇你可以承擔幾多風險同有冇後路

一樣civil 25歲 60k

辛苦d起幢樓收租啦

賣地係殺雞取卵

我想問咁你依家點？
從零開始儲返錢？

發現好多巴打都差唔多情況

我28 歲， 炒股有200 萬身家

定係我應該再儲下先？

始終我零生意經驗，人脈又無

靠炒股起家？

我短期目標係30前1m身家

閉在唔係大陸間屋都30年
個老豆一定唔會租出去位置問題亦都應該不易租出去
唉如果佢退休又唔返去住，真係多x謝，冇野會幫仔女

買左公屋 即係已經住屋無憂?
唔理大陸塊地
搵份萬幾 兩萬 工 應該都幾好駛
有冇咩其他特別支出?

20幾k有幾好，師兄食緊屎？

求私聊！

一定要讀 公司有個同事做左十幾年 最近升senior 但學歷問題個人工平左頸好低，利申政府

咁你一定要

買左幾多部迷惘高達

正路係咁羅。。critical point就係個老豆唔返去住
我第時結婚都仲要租屋

同你差唔多年齡 有大學但少你一半有多資產
仲迷惘過你

樓主，真心建議一定係讀書有錢剩就全部玩股票

利申：我年紀同相近，儲蓄都差唔多，又係工程狗，加油啦

30 歲
topup
14 k

e 加失業

even樓主要租樓住，我都覺得已經唔錯

ok啦 屋企咩環境

做engineer讀到上master 都繼續讀呀

60萬all in metal build迷惘高達

你都迷惘
U grad做幾年嘢都無60萬資產啦仆街

點解咁講? thei 畢業完出黎比人當ive

其實行內d老細多數讀邊間畢業咪邊間囉，起碼同d老細易有話題。

識人同參賽唔係張cert 比你
係要你自己去爭取
呢啲都係你有張學生證就可以參與既野

why 讀書 唔知讀緊乜 完全冇興趣

當你將來工作左十年八年，去到某樽頸位而好撚難再升，你就會懷念當年點解唔忍埋果少少進修時間佢

老老豆豆 60萬都好撚迷惘
就算多過9成連登仔都係好撚迷惘

巴打同你講
愈遲讀書愈辛苦
HD上degree 係值得投資
Degree 上master 先要諗

利申: 30歲 工程L 半工讀緊matser 好辛苦

你既情況同我差唔多 我選擇咗創業
最後命運指向失敗 頂多半年就會打番工
宜家咁既環境 保命同有收入

最少係一個幸福的迷惘

degree都無你咁多資產
樓主好勁啦

得咁少ae?

60 萬炒樓，

你係入面坐左幾耐？

HD 只求沙紙 OU 好既選擇？

讀啦屌 有啲職位係冇大學學位上唔到去
同埋你讀大學個陣 佢會比勁多機會你接觸唔同工作 唔洗驚得不償失

我都想讀返個degree
上面有人話mature student，但唔係咁易架師傅，之前睇過一年得幾十個位

如果得hd,8大top up有冇邊間易入？
上個月報左一間top up等緊offer
但想報多幾間

留返啲錢移民仲好

28歲同資產同樓主差唔多
呢排個市跌有留意股市
但始終冇入到，宜家又升返晒，有咩建議？

咁後生，讀PT ft 乜都好，拎個degree+專業資格

照你咁既進度應該唔難

睇下你HD讀咩, UG想讀咩
如果有相關工作經驗都會考慮
有個同事本身HD 讀科唔關事科目
黎左公司做IT 1~2年, 有八大 UGC IT degree 收

蝕幾多？

Degree 好重要啊, 搵工升職都好有用, 最多都係讀兩三年

你好好啦
利申：岩岩老破

打份工本身都冇出路 仲要呢個range
做生意風險大，熟先好做
生意唔一定係飲食

早排美股大冧，可以財經台學下嘢，依家都唔遲

係食緊屎...

講真你讀啲乜要零你份工可以有機會晉升嘅鮮好讀，如果讀d無理那間嘅就慳番啦,或者係讀啲有專業資格

都唔係0開始既
但返工慢慢繼續儲錢

咁諗住儲到咩程度？

想同你傾兩句呀巴打

終於唔洗開第n 屆吹水大會啦

講黎聽下？

who not both 30萬夠讀個degree 再搞生意啦

碩士搵15k
樓主讀THEI 搵21-25K

當年25歲，渣住80萬，最後揀左做生意
而家31歲上年買左第二個單位，生活都算安穩

HD 點撚樣搵到 21K

同埋有個degree 揸手 做咩都易啲

想同你講既係 無論你點諗都好 都會有更好既路 諗完就要行動
只有行動會教會你正確或唔正確 犯錯之後就係最緊要從錯誤中學習

想讀degree就go 想搞生意就go 唔好等

做咩生意?
由零開始定係接人手?

勁 做左咩生意

你都傻，連登個個月入十萬

唔好諗咁多 Master唔係人人都有能力讀 何況你degree 都未有。但我現實咁話你知 無degree或以上 係大公司係無可能升正Senior Eng , 所以理論上如果有得讀個degree, 最好死都死去讀，學費可以問學資處借，同埋留意番個課程有無年齡限制，有啲過左25歲係唔收。

但同時你諗清楚 依家個市咁靜 你讀完會唔會好難再搵到野做，同埋無左幾年收入 你頂唔頂得順。

利用舊錢同時間去搞下小生意or投資

你係有諗頭知道有咩生意搞一早搞左啦
投資? 都係個句, 你有心既一早就學緊而唔係宜家先講啦

識個好女仔，食軟軟飯算

all in 3175,7200

okay woh 清

Civil撚表示真係讀書辛苦過番工可能我好彩

樓主咁都唔知足
貪字得個貧呀
踏踏實實攞錢出黎讀書啦 搞咩生意
你咁既學歷26鄉歲搵20幾k係你負碌
出面大把人學歷好過你
你係有生意頭腦唔洗600k你已經搵左人同你夾
你係醒到唔洗學歷年年加人工唔洗依加左諗右諗

讀書同搵錢無必然關係
創業有50%機會失敗(仲要依家經濟咁差)
你都仲可以話想創業，好明顯你唔了解經濟周期

[member]Deg 你可以照讀, 反正一定有用, 你得26歲
就算做 WS/ AI 個D 一樣唔會蝕
HD上DEG 係值得投資

千奇唔好去考咩牌ENGINE, 一定後悔
因為你讀完都過哂退休潮, 而家D ENGINE極後生

當然如果你有小生意搞都可以搞/member]

有錢都迷惘既代表你唔應該有呢個數量既錢

你咁講即係乜都唔使做，咩叫有心就一早xxxxx
做任何事永遠都有開始既一刻架啦

lm

就係有錢先迷惘

如果攞老綜，根本唔敢諗未來

日日放學就返工，放工就返屋企瞓幾個鐘然後返學

空閑時間都攞嚟溫書，時間完全唔夠用

做生意講就易
到頭來真係搵到錢甚至發到達既又有幾多個
除非你真係已經好有諗頭同埋有信心可以夠頭腦去搞好成壇野
唔係都係勸你去讀書好過啦

放長去睇
讀返個學位對你成績有幫助嘅話
咁你先可以累積到更加多嘅財富

話讀書會累積到更加多嘅財富既肯定係中學雞
好似樓主依個case
佢做工程本身唔使degree
讀degree都係為考牌
唔考牌等如白讀
做生意要睇下你有咩主意
十個有8個都輸錢

唔讀都無問題
你入政府做ws2 拎2xk鳩下鳩下就一日
做多幾年考埋aiow 到你max果陣年年加人工應該5xk
升唔到iow都叫高人工過出面，hea過出面
屌你行scheme簽賣身契做撚到閪咁
先得果2xk，行完scheme考唔到牌就得3xk

講出來博多個對手咩，攪撚笑

唔好講話600,000,就算俾夠1球喺香港都唔襟洗冇乜大作為

同意

正常EMSD AE都有呢d人工

碩士無工作經驗係咁上下

唔使講好仔細掛
諗起之前果個咩ig shop果個post
又係乜都唔講，人地又唔係問你賣咩產品

比方向你地諗呢個世界邊有咁著數

好正常識fd master都係15k左右

八掛下姐 講真 你講得出黎 我都未必做到啦

你鐘意啦
唔通你講你係賣野飲我又估到你邊間賣咩野飲搶埋你當生意咩

我35歲
幾球
都好迷

有心係工程界發展要讀
無心就儲起佢，做生意／轉行用

唔迷…即走，去窮國静静地過埋下半世算

大你一歲 百幾萬

攪緊移民

係喇…我同你年紀差唔多，不過無幾球…有幾球我都走…

走啦
唔駛幾球
兄弟

仲有存摺

好唔錯啦

吹要幾難唔洗咁認真

我當年20歲 5000蚊做起 宜家月營業額過百萬

做咩拎你屋企人本存摺

笑死
睇嚟你唔知有啲工如果冇degree係唔可以繼續升
好肯定工程就係呢個情況 身邊全部engine朋友

仲想點？ 我細你一年得20萬

你就真係笑死
工程最大優點係唔讀書都搵到錢
讀degree最多只係考牌
唔考牌根本唔使浪費金錢去讀書
做判頭醒目識野重要過張cert

睇性格
有原則睇唔過眼有底線就讀書做Eng
走精面世界仔就做sub 仔判頭接job 搵銀

IT既知識係有機會drop to zero

我諗你應該真係唔熟呢行
另外一位回覆你嘅師兄就心水清

假設你果行拎住個學位係可以賺到4萬左右咁緊係讀啦。
學費都係20萬左右。半工讀捱三四年就得。打後重有幾十年做。 一年多賺10萬都講緊300萬。 讀到一定讀。 香港有學位無學位人生會差好遠。選擇多好多。

判頭果條路又點同工程師個條路，工程師專業人士喎Ching。
Btw有得讀書老撚都讀啦。

你都算叻仔既，搵15K 都儲到1.3M
HOLD多陣CASH，半年至一年內應該會有大跌市，到時大把平野你執

2020年仲有紅薄仔
作都作好d啦

我入埋政府做緊CS啦
人地讀ive HD，英文唔好
你覺得有幾大機會考到牌?
做contractor識咁多字把撚
做咩浪費時間金錢去讀degree
我就未聽過判頭只係因為你多張cert而升你職

呢個真
終於有啲真係識嘅人出嚟講嘢

判頭同工程師分明就兩個Post，果位Ching係搞亂左定點？我唔否認做判頭係搵到錢，身邊都有朋友屋企人做判頭仔一個月都$75K+仲未計油水，仲可以是旦開幾個$20-30K既Post出黎請埋我朋友幾兄弟。
不過樓主呢個資產算比上不足比下有餘，屋企唔等錢用讀返個Degree有牌都方面第日移民。

hd出黎唔俾做得判頭?
定係依家唔使相關HD中5畢業都做到判頭?
就算degree出黎都有人唔行scheme
而且你點知人地想工程師?
你知唔知HD再上再考到chartered engineer個數字有幾多?
人地重要講明唔係好鍾意呢科
你認為佢考到牌機會有幾大?
唔考牌俾幾廿萬讀degree同倒錢落海有咩分別?

做工程師移到民我真係少聽
返而做廚做三行工人移民就聽得多

工程師易移民呀，我frd老公就係咁有政府工程師位都唔做去左澳洲。

工程師重要計分
廚做三行工人即係俾visa你

唔係都要有ielts成績咩?
我諗kick手位就係呢part…

廚做三行工人英文要求低好多
而且如果英文唔好點考工程師

26歲好後生姐, 拎2年高速讀個pt deg, 報爆分咁讀, 同家人住+食, 學費生活費, 慳住洗, 頂多20萬燒2年, 如果手頭有幾十萬就唔好半工讀, 全力學業, 打份PT/FT搵到多既$, 時間補唔返學業faliaure+健康
仲有剩D $用來投資穩定既野, 博下支援生活費
拎完deg唔會保證有好前景或者搵到荀工, 但選擇+發展路向一定多左

Ft 讀就要放棄依家份工，機會成本都算高

有無諗住買樓？

定係big 4 辛苦d